召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (7)

新Post

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (6)

聽日去整p牌

new post lau ming

出架平平地二手車
最低消費要比幾錢

星期3上午考澤安
請問有無巴絲考過有咩野要注意？

淨車價6-8k

x2
考左兩星期都未有時間整

第一日做學神
好期待

不過點解師傅會叫我4點半先學車…

過兩日考車
好驚落雨大到睇唔到鏡泊唔到車

落雨先正 條街少人D

好多人都話落雨考先正
但係就算我依家P咗兩三個月
落雨揸車出去都係冇乜信心

好多人都咁講，但太大雨泊車睇唔到鏡，學神經驗又不足好易肥

巴打有冇計埋之後每個月嘅恆常開支？

落雨揸都唔驚，最多慢少少
之前揸屋企架車，落停車場hi花咗
老豆搵fd友情價整咗2500
而家真係冇乜信心揸落停車場

學生哥學車
11月頭考路試
應該呢個暑假學
定9月開始學
得15堂好似唔係好夠
利申：港駕

9月學都夠時間 但係你平日有時間學？

平日 有既
無乜堂上就去學
我個師傅叫我9月先開始學
但我呢個暑假會心較得閒

千其唔好咁早開始學
學完都唔記得哂
2個月到差唔多
最好臨考前幾日學多幾堂

你得15堂 上7次就上晒啦。 咁早學無咩用，除非諗住加堂

睇唔到你開左，我又開左個po
點算

你放我條link過去囉

好的

有tg gp，歡迎大家入

其實真係冇乜影響

識開水撥就夠

仲有四堂 啱啱先學完調頭係咪好慢 十月先考但係係已經學左三堂 個師父堂堂都話要加鐘

調頭時
第二手倒後，應該係綠棍仔惦到灰色博底開始回直？
定紅色棍仔惦到灰色博底開始回直，直到惦到黃色博頂時停哂？

成撚日好驚自己俾人1823

之前路試肥左隔左1年都未補考
而家想搵個師父補考
九龍區 有冇師傅介紹?
想操耐少少先考

同問 pass左乙部就去exchange 隔左成年冇渣過

我學調頭真係無記呢啲

你拎得夠盡，
第二手差唔多完咪係咁E 回下，唔需要回哂
第三手仲有得扭

學7堂就考？

屌！
今日3:25 澤安一take pass
落住雨考好撚驚

可能人地天份高呢

利申：上到第7 堂仲未學掉頭，泊車

想問新手買mazada 3買全新定二手抵玩？

考開港島，後日1430澤安等第4take...

有冇人為左十拿九穩1 take pass而去補多幾堂

12月5號考 8月尾學 係咪早得濟

學15堂就去考仲要1take pass既人好勁 連條路線都只係行得3堂左右

點解？用12堂學泊位調頭？

早，考前兩三個月先去學啦

好似有兩堂係理論 跟住有幾堂係係自己駕院個場到兜?
之前聽過有人話駕院係得兩 三堂係落試場行

唔係掛，又話駕院好撚易pass

利伸:諗住呢1,2個星期報

最好問番d報左駕院既巴打
我都唔係好清楚駕院係點 剩係知好撚貴

中期易啲
路試得鴨駕叫特別易

感謝解答 咁我推遲d先

咪聽人講駕院易pass，係乙部贏優勢
舊年考元駕都係學左17堂冇補鐘就pass，學左頭2日係場內之後全部已經出街行

駕院我屌你老母大大把刀

我係駕院十五堂嗰d,第一堂就已經出街行路線，第二堂學泊車調頭，之後每堂樣樣都有d咁啦。自己加咗兩節(45 mins), 聽日考
我自己覺得唔係好夠鐘，淆淆地，尤其係落雨
雖然大家話落雨易考d

加油，希望你抽到行大埔道！
記住留意出考場時要停車讓大路行先！

正常都係大埔道

聽晚第1次操永孝街
下個禮拜三考 仲要係考15:15

你地通常考之前幾多堂師父會帶你地走考試路線

聽師傅話今日考澤安全部都係考大埔道

第一堂已經開始行

依家駕院passing rate已經無咩特別高

中撚咗伏

高少少, 始終乙部泊位調頭唔洗排隊練已經有優點
但佢實在太少堂, 同d阿sir傾計,
佢都話而家棍van course都係報多d堂果個course先穩陣d 可以一take pass
少d堂(即係最多人報, 平d果個course)合格率真係....
乙部pass丙部肥common到呢

使兩萬都唔奇

我黎緊3take ，連埋幾次510 已經過15k

我tri-take先pass，埋數用左17k鬆

如果第一take就pass，其實10k都搞掂

其實一take pass rate係幾多？
下星期一考朝早油塘 驚

運輪署唔係建議起碼學30小時先去考咩
駕院得15堂咁少，反而鏗鏘好似有23堂

熟唔熟條路先

駕駛學院咁貴
跟足30個鐘
2萬幾都黎緊

咪整d平plan 等班優仔肥左再加鐘先易劏

抽左一星期快期都抽唔到
大家覺得如果兩星期後考 上次考忠義街 萬一今次抽中培正道 夠唔夠時間操？

自動波Van點操作？

我抽左香港一個月都唔得，九龍一抽即中

10個tick pass 鴨驚

完全係，肥咗之後貴到

我見到兩星期左右既期 但唔敢要 驚快得濟練唔到

觀駕炒左，要排要到十一月，有無得轉街搶快期？

幫人問

油塘仁宇圍點樣做到三波？

兜完工業區個圈出黎 上斜前個條直路 如果多車可以唔洗上3波

油塘學咗26堂，一take pass. 考試前學咗3堂

好怕試場出黎第二個路口 右邊成日泊哂啲大車係到 根本咩都睇唔到 前面仲要加左個黃格

有無人係4take以上

今日2點澤安2take pass左
放極力子太快chok 左個官兩次
心諗死緊 hea hea 地咁揸就算
竟然pass左，極力子控制不當輕微

想問下大家最快幾多日拎到p牌
我見普遍都3日

自動波停燈位要唔要入N波架？

我都好驚 多到係睇唔到右手面有冇車黎緊

7月11考

葵盛考 應該邊到學 住沙田

Chok 車不是死罪

岩岩考完天光道，衰路試

我果陣十秒內chok 佢兩次整到佢彈起都pass

咪去番你考個個試場學

轉頭操永孝街，依家好大雨

轉頭操澤安，聽日考

澤安記住出去要小心個閘好窄慢慢過
如果上大埔道cut 3條線記住瘋狂望右邊盲點

我最擔心就係lee兩樣。。由其係閘位

你係咪考官173？
我覺得佢幾好人

其實出去時冇咩野，反而係返返來時睇清楚有冇車出來更重要！

個閘慢行就得啦 攞多啲位先轉
上大埔道你掛考試牌啲人都會讓你
我今日都有的士閃燈讓我行

同埋多啲望鏡，望少一眼就多謝510
我永孝街就係冇望一次肥左

唉...我好鍾意車, 但窮冇錢玩

計過數, 就算我買架20k樓下既二手車, 計埋樓下車位月租2.5k, 牌費一年6k, 保險(細過25+P牌)一年10k, 油費(當weekend揸幾次) 1k個月, 年檢洗車維修出街泊車一年(最保守)都一年5k

計埋淨計第一年都要20k+30k+6k+10k+12k+5k = 83k

屌點比得起
有時手好q痕想揸下 又冇乜fd可以借...諗起就覺得人生真係好撚灰

有冇巴打知道有咩方法可以間中一日半日搵架車平揸下過手癮

駕院考完冇填form攞P牌 係咪聽日去番就得？

永孝操完 無想象咁難

妖...自己ON9...要再考個合併試....

考返同一個場大唔大...

咩事？ 肥兩part?

琴日考呢條路...一去永基路...因為岩岩落完雨,全部貨車打晒蛇餅....
我太緊張 連續死左3次火....

即刻要重考....

係...
泊車同窄路調頭PASS...
但我泊完車 再抽出去個時....準備去黃線做調頭...我泥檔位HI到個桶....
所以計我FAIL....
泊車個時已經太緊張....我自己好彩執到生....但最後都FAIL左...

出試場...太緊張,死左3次火...

屌 簡直心聲 我成日發惡夢出左比人踩停

出呢個路口 技術佔0分 運氣佔10分

正一垃圾 炸左去就啱 根本唔公平
轉左都仲話，轉右真係

合併試大把快期

我驚轉第二個考場，師父無時間接

泊車hi撚到條柱架車竟然乜事都冇
如果果架係車唔係柱就仆街，真係要還神

仆街 考完比個師傅捉咗去吹水 之後走咗 完全唔記得要填form攞P 鴨駕

有冇巴打考完棍van出到黎完全唔識揸自動波私家車

揸咗兩日先領略到原來自動波好多野都要踩brake先郁到

佢都係叫你自己搞

自己上網搵TD590填左佢去運吉自己搞

要等幾耐？

街外去鴨駕重考大約要幾多錢
點報法先最抵

比你合格係害o左你，唔講泊位掉頭，短短一程考試你可以死三次火......

早幾日元駕終於2take pass
今次俾左條最易既元朗村我

平時練車一共都無死多5次火 唉 衰自己心態問題 我只希望考返同一個場 邊到衰左 邊到企返起身

好頹 重考抽中培正道
之前係忠義街

我諗準備定考第三次好過

試下先啦巴打

世事冇絕對既，我柒下柒下衰左澤安
抽到永孝以為自己死緊，操左兩堂第2日考9點pass左

培正都唔係好難

巴打搵幾錢個月

有都唔敢係呢度認

多謝巴打
19號就考喇 今日抽

唔一定需要
踩實迫力加手制已經夠

如果你想鬆迫力就要手制空波

出面兩成，駕院三成

我覺得元朗唔算特別易

咁勁！！恭喜晒巴打！！
我都希望唔洗再考

我見好多人都話培正好難 所以好緊張好驚

邊度有3成
多1%咋

前日抽到快期14號石蔭九點

忠義街易過培正，雖然我都肥左

忠義街衰左一個大剔
唉 講起都心up

頭先考9：15考宏業東街，多車到嚇死我又落雨不過pass左

好想出車

未甩P 去做pizza hut做外賣有冇得諗

20k only

加油啦，上多幾堂先去考，有時心急仲累事

我排普通期
下年3月考 我收到期 再問師傅 可唔可以keep住學車

認真，太易俾你考得到一定唔係好事

阿sir肥得你即係你有做得唔好既地方
我成日都警剔自己，揸車揸得唔好會死人ga

其實我自己個問題係邊 我諗住去到3月個段時間 執埋呢d位

考油塘陰天 考官姓司徒
一take pass

考油塘邊條線？

P牌 有咩司機工可以做

迴旋上高超道

同意，考澤安我考前以為衰撚硬，點之考果陣雨又停左，車又少左，我又無on9 最後-6 pass

P牌就揸好d先搵食啦

我都係搵呢個價，養車好貴
樓下好多人違泊

我4 take pass

我都搵差唔多26K
來緊會出mazada 2
但諗到租公司同屋企兩邊車位好撚貴

公司免費泊, 但係樓下冇位租

想問下如果考左私家車牌係未可以考中型van or重型 咁係未會吸返個輕型俾你

依家新價學一堂幾錢？

你公司咁正
我想搵間有免費車位嘅公司
求介紹

大家覺得應該點選擇好 諗左好耐都未諗到

肥左兩次 丙部 兩次都係太接近物體 搞到有三個大tick

應該報慢期定快期好 ？

有冇巴打學棍van 腳又痛 手腕又痛？

要問你自己點解衰

如果你都唔係好清楚就慢期慢慢學

每次學都係連上3堂 咩事都無

其實工業邨先最易
元朗村只係最短
利伸第一剔工業村肥第二剔先元朗村pass

咁我係咪唔岩揸車
次次都周身痛

可能未慣 或者緊張姐

25都未夠就想玩車, 儲多D錢, 同搵多D先啦, 唔係變月光族

愈後生玩愈好
等時你2老要你養/結左婚
你應該好難玩

太接近死車？

手未試過，大腿骹位經常

學左40節3take pass

當你試過成條元朗村線都冇死車冇整路連過西鐵橋底都咁啱直去得到就發現元朗村可以仲易過工業村
利申我考第三次嗰陣就係咁，不過都攞咗廿個細剔

考永孝肥左，有冇師傅介紹

我果教得好麻麻

但你後生唔儲錢, 去到廿尾仲痛苦

快期
我同你一樣肥左兩次太接近物體
但我覺得自己其他技巧都已經好熟練
學車亦未試過有呢個問題
所以唔好因為咁而無信心
最緊要係考車既時候要好專心好小心 (運仔都好緊要)
慢期只係多左時間俾你學多d堂，其實都解決唔到呢個問題 (當然如果你連吊極力子/過死車擰頭呢d都未操熟就另計)

永考 勁多貨車係度落貨阻住哂

啱啱忠義街1 take pass
好好彩
好似話今朝冇人pass

我都考果陣唔夠集中 見到死車係前面無停
我第二次考有十個細 所以都覺都算熟車
聽埋咁多位講 都係報多一次快期試下

想搭問
3號考完，肥丙部
係咪要等七個工作天後先申請到

10月中考澤安 到宜家都未搵師傅
有無好介紹

第7日工作天可報

邊有分易唔易，睇你運氣姐

抽到石蔭快期大家點睇依條線，我得兩堂就要考

聽聞最易呢條

但係睇YouTube 又經街市好多人亂過馬路，又多巴士小巴，感覺忠義街易d，但係好多人都話得抽到好線好時間（9:00）

忠義路程短
但係有條迦密街出名麻煩

我就係死晌入面，行大圈我pass左啦

琴日考宏業東，超多死車又落雨

我行唔知算唔算好彩
有兩架死車

今朝宏業東肥左

想快d 上堂學車

一般pass咗幾日之後可以去運吉換牌？

細tick唔緊要
真係要好專心好集中
記住一定要同死車/行人保持距離
只要你一近少少, 考官都可以踏停你, 咁就即肥
我有次就係自己以為夠位過, 俾佢踏停
最後個次考車, 一樣係勁多車塞死哂條路, 對面車又唔讓, 停係度等我過
但係個位好窄, 我覺得渣過去會肥太接近物體
所以我就直情停車拉手制係度等
過左一陣, 個考官主動話可以慢慢渣過去, 我先開車慢慢過
最後PASS左

所以最緊要小心同集中
祝你好運

我5號pass左，今日7號而家排緊隊博下有記錄

前日學車比師傅狂屌 你地個師父惡唔惡?
學到第12個鐘好似仲係比佢次次屌
而家都係聲控我開車轉波, 停車我識無chok 親佢 屌少樣

真係罵到落堂無乜心機
佢話我
1.)唔留意左手面位置,太近
2.)仁宇圍最後返試場 入內線迴旋處返去 個判斷好差
我都係想睇清楚一陣 佢話我太慢

我最驚位置：
2,3線 欣榮街轉右好撚多野阻住視線, 點樣出先肯定安全
上面迴旋處左cut 返入試場

巴打們有無心得
點撚解要考迴旋處呀屌....

第一次留名

八月考澤安 有冇特別嘢要注意?

成功柒左

假設我fail
可唔可以請教教牌官我有咩位可以做得好d

我學左廿個鍾都仲比佢鬧緊
不過自己知有進步到
可能太專心揸唔鬧入唔到腦
分到心同佢傾計好似會鬧少d

呢個真係睇人
我第二次考為左唔冒險同人逼
俾對面線個學牌過線先
同你一樣停左喺度

之後係個考官話：其實夠位過，做乜停低
最後大剔我停車位置不正確

鬧啲咩先 鬧得合理都接受到既

可唔可以入多次tg group
早兩日先入 冇應兩日就踢左

而家想報快期 但係佢幫拎一個學神報 六月頭抽到而家都未抽到

佢話慢期都係九月有 搞到而家心大心細

點解重考普通期有D人話排到9月 有D話要排到出年3月?

有冇月尾考油塘既巴打？

星期一再試

揸車唔難
你點判斷路面情況先最難

技巧有得改
心態跟成世

運輸署個網有得睇
宜家重考合併試排到出年3月
淨係考乙/丙就今年9-10月

想問下乙部泊車最尾洗唔洗回番直個軚 定係KEEP住扭到最右都得

咁樣既話應該堅持抽快期好 定排慢期好

我考個陣冇回返直

利申：pass

未試過
但無死車無整路既話
宏業東都好易啦

泊完車都出返去啦
回黎玩自己咩

如果泊得靚唔洗回
如果貼右手邊驚踩間咪回

呢條好撚難 又多死車 路口轉返出去西鐵果位又係好難判斷

1. 小心廢老盲毛，啲人可以完全無視你直行直過，有咩唔對路停左先算，呀sir問起你就話為安全著想

2.大埔道三線合一，睇清楚有無車

3.左邊通常好多死車，打右燈望鏡擰頭。過曬就打左燈望鏡擰頭，入翻去。擰頭記住大幅度，唔好怕醜，show 比呀sir睇 "我好撚安全 "

利申 行大埔道，考果陣好少人好少車，做齊望鏡擰頭。個呀sir每講完一個指令，我都好好聲氣應佢，如: 好！無問題！轉左丫嘛！ (諗返起都柒 " 但果陣只諗到我唔撚想再炒

祝好運

下星期三考澤安

唔係話可以係搶快期果到睇咩？

想問下p牌出車，唔夠25歲係咪冇得落記名車主，邊間保險出到

痴撚線 佢要肥你真係大撚哂
格硬過就話你太接近物件
唔過又可以肥你停車位置不正確

不過我都會唔會選擇冒險, 因為佢踩停就即肥
遇到咁仆街既考官只可以講黑仔

P牌冇保險（好似係）

岩岩上左第一堂棍van，考忠義街，九龍塘上車
第一次比油開車好撚驚

兩睇啦，其實嗰次個考官幾好人
而我停車嗰位相對算闊既

不過第二次考極緊張，加上考嗰陣係黑雨
所以寧願小心d都唔想硬zip位

我都記憶猶新
係咁空波滑行

考幾時？

我識好多人 由10月底 到 2月都係去油塘考車

我都係 起完步成日唔記得放晒極力子

我下個月考 琴日先第一堂啦

Ching好炆水下喎

8月31 唔好比下個月呢幾個字影響到

揸左排自動波想揸番棍van

11月中考
應該幾時開始學

9月

棍既話早少少
自就遲少少冇所謂

有無人好似我咁，雖然考到牌，但唔係好敢揸

1 take?

唔一定講

好易 , 留意小巴站的士站....完

1 take會唔敢揸？
我pass完即刻想買車喎
之前學已經有鋪癮喺度

3 衰馬路意識

我學個時都好大膽，後尾師傅叫我玩龍翔道，即刻笠哂水

我都驚 高速公路嗰啲

有無人試過中途換街師傅

我1take
細個已經好想揸
Pass完果排都好想揸
但到左而家冇乜特別感覺

邊位巴打

聽朝棍van考油塘 好撚驚呀仆街！

死link

鯉魚門道轉右上去個到整緊路 已經唔洗考最難個條

聽朝考忠義街，今日仲俾師傅屌聽日凶多吉少

即係一定考仁宇圍？

同迴避處上山
屌好驚第2個路口呀 黃格個個

前幾日考睇住前面嗰個炒上大排檔對出嘅安全島
炒完一個又炒第二個

11月頭考油塘
仲未搵師傅
各位巴打通常去邊到搵同有無推介

如果聽朝都未整好既話 應該就剩係考1同3線
今日學車個陣都見到有學神係第二個路口出個時比師傅dup停

我驚連泊位調頭都收皮

想問下泊車扭死軚係咪會對泊嗰個位有影響會唔正?

多謝巴打提點
你啲回應
你考幾點？大埔道有時多車起上嚟好難岀

聽日考 好撚柒緊張 求集氣

巴打一齊集集氣我都好驚心跳好快

唔扭得死軚

今日聽我師傅講原來油塘仁宇圍可以唔洗上三波 佢話已經改左考法 唔知係咪真呢？

個段路前面多車根本上唔到三波

有
一開始搵果個師傅成日都掛住吹水，時間又帶約，又唔係點教你野，每次講嘅野都唔一樣，一個月先比得一堂我，之後搵朋友介紹咗個師傅即刻好好多，好在舊師傅果到佢肯退返錢比我

忠義街既調頭泊車直頭係玩極力子技術既極致

我考自動 今日路試衰番試場果陣揸得太慢 未能調整車速以適應交通情況

斜路掉頭泊位

師傅教你行幾多？

btw 試過上到44 都比人tick 車速

指針指住40好停，無謂搏

話無車果陣行30-40,之前有d 死車係隔離行廿幾，上鈄先踩油。今日咩車都無，行緊25諗住踩上去就俾人tick 左

培正棍私pass左

乜撚野酷愛張敬軒揸架舊款寶馬係到扮大袋，屌你老味垃圾

想問巴打BMW 要養貴唔貴? 冷氣有無壞?

不過應該無問題啦, 老豆俾

屌佢老味e90 323i 新車好撚貴架，點會壞

名貴房車

P牌有名牌車, 幸福家庭

我得垃圾車乙部

窮撚表示如果養部垃圾車就要捱麵包

內籠靚，馬力大，溝到女，打燈CUT線人地見你歐洲房跑都會讓啦，又可以載到朋友遊車河！ E90仲要係BMW永恆既經典，你揸超跑頂多咪有錢／敗家仔，渣E90 唔同，係有品味既男人先會做出既決定，係顧家既男人有既風範，係令少女趨之若騖既名驅！

前幾日喺街hi花咗人地倒後鏡

因為前面有死車要cut線
但我後面架車又喺我後面隊出嚟
搞到我反應唔切
hi花人地死車塊鏡
最後賠錢私了

其實就好小事
但依加個人冇咩信心再揸車
有咩辦法增強信心

心痛幾日，再渣番車就無事架啦
做人唔可以因噎廢食
同埋有陣時呢D情況唔使亂，新牌新渣車咪停定睇清楚囉，比人BOOT咪由佢BOOT，打好哂燈D野慢慢做就可以了

巴打考成點

我考果陣條路夠空曠一路行48乜事都無，佢要tick都係tick你應慢時太快姐

晏d親身去運輸署報名
申請駕駛考試張form part b係咪tick晒筆試同路試，再揀路試地點，下邊就tick合拼試?
學牌form係咪筆試pass再報都得?

報名係排期筆試，過左筆試先會抽考邊到

其實唔使擔心，去到COUNTER問佢都得啦

仲有姐姐教你點填

真心其實政府部門黎講，長沙灣運輸處D人真係算唔錯

我去金鐘，近我

中左killer已肥

唔緊要 排期再黎過啦
拎到個牌就係你架啦
加油加油

我準備停燈位時候無啦啦佢幫我印少少迫力 痴撚線

[唔知work唔work] 我個陣考牌係不斷出口術，細細講個D 「打燈 望鏡 擰頭」呢D野
逼力我都有講

好采自己架車完全冇事
嗰日要撞完之後開車勁不安
好擔心又有意外

另外想請教下
撞車想私了嘅話
有冇咩秘笈
唔洗俾人襟住搶

我未撞過車答唔到你
其實可以搵定一D會維修呢D 花痕或者DENT位既車房，即時影相叫佢報價，等心入面有個數

揾個fd坐你隔離揸應該會安樂啲

但啲車一定話自己會返原廠整架啦
車房報咗價佢都唔會理

撞成點/對方要求賠幾多錢
先應該報警同claim保險？
同埋賠償應該點樣講價？

留名等有經驗嘅巴打指教

要儲返幾耐先有返之前揸車嘅信心

今日朝早考永孝街，2take pass

的士佬： 一萬蚊內比CASH，一係你CLAIM 保險

我個個即日落堂比錢既
稍後渣得偏少少都屌 有時覺得係自己心情唔好借機發脾氣
問親佢野又叫我唔好問咁多

仲有1個月多D就考 係唔係要BOOK 考試車練同保險個D
轉師傅會唔會搞唔切?
巴打你個陣臨考前幾多日子先換人

佢有印都唔代表肥喎
利申：三手調頭第二手個阿sir 有印住個brake，可能驚我標後
但係都無野照pass

就唔知佢印乜鳩搞到我覺得唔對路即dup chok到佢
我前面有清道夫我停低比佢過
黃紙就寫不顧其他道路使用者肥

剩係大tick你不顧其他道路使用者？

仲有cut線唔睇情況 但係我望鏡另頭打燈下下都足仲好大動作

P牌想想入group 麻煩巴打加我入去

聽日考忠義街
好緊張 驚派膠

聽日油塘1450 學咗22課
好驚

巴打加油
你街師傅?
師傅點睇你機會大唔大

考車真係運字行頭 條路幾通個天幾好都好 遇著閪官真係係咁先

佢話要教既都教哂 我有時仲彈極力子同唔望鏡

今晚同聽日四課最後衝刺 想問下仲有冇咩要注意油塘

510事小，1600事大

即係點

租車錢呀

出試場第二個路口留意黃格 同埋過死車踩線除左望鏡同盲點仲要望下對面線有無車踩緊線 唔知仲有咩留意 不如你諗下仲有咩想問

下星期棍van澤安 有咩要注意

落重迫力無望返鏡

唔係無用，提自己係幾好

不過都代表你無信心，一樣好易死

仲有考鐘

重考唔操已經要俾2千幾

要架咩？

出入閘要慢, 唔好踩油門, 由得架車慢慢碌

之前入左tg谷, 但比人踢左

係咪冇出果聲？

隔一排會清

我入左幾日就俾人踢左
有出過聲

咁唔該加密畀tg 我，有時可能admin 們冇印象踢埋。

sorry

1. 小心廢老盲毛，啲人可以完全無視你直行直過，有咩唔對路停左先算，呀sir問起你就話為安全著想

2.大埔道三線合一，睇清楚有無車

3.左邊通常好多死車，打右燈望鏡擰頭。過曬就打左燈望鏡擰頭，入翻去。擰頭記住大幅度，唔好怕醜，show 比呀sir睇 "我好撚安全 "

之前打落
補充
4.沿途有好多地盤死車，慢慢過，每過完一堆就望鏡擰頭。
5.考前操車，留意條路有咩唔同左，例如地盤，比啲心理準備自己。
6. 對出入閘無信心就考前同師傅講，練多幾次

丙部重考天光道有咩要注意

每重考1次，當操4堂，盛惠4500

今日學完第9堂
第一次成程都無比師傳屌 真係心情都好d
初初比佢EE哦哦到信心都無哂 一坐上車就好緊張
特別係行窩打老道去何文田個part 第一次上真係淆到仆街

今日師傳講 教既已經教哂 係睇下考個日點發揮
唯一覺得自己仲做得唔好既係3波落2波個下 有少少chok

btw 考忠義街 平時學車個陣塞車真係塞到嘔
想問下忠義街有咩位要注意

條撚屌係tg group一直都係串過馬撚
成撚日喺度鳩噏

Sor, 一樣道理
巴打入唔入？

巴打可順手add多件？

星四考油塘棍van 留名
已學三十堂
睇返個post我好似學左好多堂咁

一堂90定45分？

電單車學牌算唔算

依家報筆試，路試排到四月尾，我五月sem尾考final
大家建議改遲幾多好？完sem後留兩個星期再考夠唔夠？應該直接遲兩個星期先去交表報考試定pass咗筆試仲有得㨂期

上星期考完忠義街
迦密村街點都會有死車咁滯
三轉二落到20鬆啲先好轉
睇準時機比油

搶到快期下星期0905 考忠義街 有咩要注意
第三次鳥

高45

有p牌但冇車，有冇啲師傅可以收平啲純粹想揸車

30個鐘都未夠 唔算學得多

你係唔係group?

你應該未知自已點解肥喎，好明顯 "不顧其他道路使用者" 係送既

之前有人話學左十幾堂係計90分鐘？

通常一堂係講緊45分鐘
學得十幾堂個啲多數都係駕院搵笨plan

有冇人報過李健？
新手想考

追過post 好似多數都考迦密村街 但學神又唔比入 淨係師傅帶過我行一個圈 都幾狗
本身夜晚都夠多學神 塞到仆街

我都係師父夜晚偷雞比我行一兩次
不過冇乜用 因爲夜晚冇死車
只係試轉返斑馬線條路點轉

其實九成都考迦密街 師父講

Pass左筆試，未學車已經諗緊買咩車，好驚遲啲路試肥佬

元朗有咩邊個師傅補鐘好

派去邊度 我都係諗緊買咩車

啲人話十幾堂就考

港駕，9月先學，12先考，有排

迦密街難在多死車？

多死車會麻煩啲 如果咁岩迎面有車
考應變 同埋轉落去果條路
千祈要印brake慢轉

屌 一陣考忠義街
好撚驚

明嘅 咁你加返我入去啦

師兄上一次幾時考同考邊？

我油塘學26堂pass 30都幾多
不過我果陣都想30但冇時間

同問

原來咁多巴打一樣未考已經諗買咩車

加油 等你好消息

我師傅話個灣位睇唔到迎面有無車
過死車要好小心

所以個到要好慢
九成有死車

加埋我入group得唔得

見到迎面有車已經行緊
最好慢車轉定一波讓或
時間唔夠就直頭停等佢過先

其實而家考車 可唔可以用交叉手渣

唔可以

我果時係五月中考，四月之前都係學得果四日，三波都未轉過，四月開始轉第二個師傅，即刻好好多，1 take pass

巴打一take?
希望我後日都一take
考前仲有一堂

求加tg

屌 派咗膠
考忠義街都肥
我真係冇撚用

學野

忠義街比我想像中
合格率奇低喎
好多人都肥

加油啊

考車個陣 我當前面紅燈 咁我停車, 拉手制,空波
可唔可以入定一波等開車?咁樣我開車會快D? 但會唔會FAIL ?

唔好意思，返工禁錯制report spam
可唔可以add返我

Fail 我唔肯定，但至少一個細tick
聽人話好似等多過3,4秒就要拉

其實唔急於一時，你遲起步都無所謂

你好趕時間咩？

咁黃燈就開始有動作ok?

btw 岩先去左視察油塘
條路比我練果陣靜同少左死車
係咪好事

考之前行一轉視察下仲緊要

想學車

我就黃燈入波，之後綠燈鬆手制

同埋每次重新起步係咪要做齊戲 左右望鏡拎頭

成日冇做

想問下咁多位巴絲
之前報左2A既筆試
想轉考1A
想問下個筆試內容係咪都係應該一樣
我去觀塘運輸署 職員話唔使轉
但我打過電話去問 聽電話個個話要寫信再遞過申請
究竟應該點做先岩

25號考油塘棍仔
學左廿幾節就去考會唔會有風險

筆試內容係一樣
但你要重新遞過申請, 因為你轉左要考既牌

筆試唔關事
唔洗轉

其實2A仲易過1A 做咩轉

之前肥撚左留過名 今日終於pass左

燈位起步要望鏡，唔洗盲點
開車要望齊

差唔多啦 兩成幾人一take

有朋友交差手pass左
有人又話考車交差手即肥
即係點

因為我應該只係會揸私家車
唔會揸貨van
加上市面又少自動波貨van
學車師傅又好似貴d

其實我未申請學牌既
咁我可唔可以pass左筆試後
遞另一份form申請學牌既時候個陣揀返1A
運輸署其實係咪會根據你報考筆試個陣係咩車種
當我pass筆試個日就直接幫我排路試？
Sorry太多野唔明

繼續推豬腸未得囉
搞咁多野，增加自己風險做乜？

多謝巴打

棍兩成幾only？
我師父話一半 應該計埋自動

運吉處每個月都有數據 唔係9up

係貴少少，不過2A睇位仲易過1A
又少一個盲點望

有無人考26
就黎考老銅

筆試係咪鳩做app就得

係，再睇一次本書保平安

下星期鴨駕26

日日都無港島快期 想問出去比錢人報穩唔穩陣

今日永孝街丙部

唔好放棄，檢討失敗原因，再o黎過

三手掉頭可以，路試唔得

留名

黃燈-入波 望兩邊鏡
綠燈- 鬆手制 再望邊

唔好撚諗交叉手啦 我而家同你講呀
交得叉手姐係即肥呀 明未呀？
唔好撚理你朋友啦
水鳩你等你考第二次佢咪捂埋半邊嘴笑囉

俾人睇到雙手離呔咪肥囉

宏業東 3 take pass

多唔多死車

多到仆街, 停車多過渣車

你地考前幾多開始學車

我搶左一個月，朝朝七點半搶，上網試過，電話試過都失敗
最後無聊試搶九龍新界，第一次就得左
補左5堂左右，-6 pass

之前好擔心，路又唔熟，咩都唔知。香港揸得好慢，得2,30，九龍3，40

個零兩個禮拜

揸得好慢就夠

永孝一Take Pass
好撚多死車，定D黎就得

咪制呀，無車個陣要渣3 40

除左掃桿埔，無乜機會過30

澤安1take 肥 擰到頭都甩都話我冇查看交通情況

每次起步有冇望鏡 有冇每行5秒就望一次鏡

個官話我超完車冇望左邊盲點，佢睇唔到我望真係冇得講

想請問巴打們揸van望盲點係咪唔需要擰頭，只需要望左側鏡?
舊師傅教我望鏡擰頭望後側隻窗，今次補鐘轉左師傅就話跟個學車指引，叫我望側鏡就得

我考嘅時真係下下都望足鏡
開車前望，開緊車望，停車再望左中右鏡

不停咁望鏡

要做比個官睇我好有安全意思

已pass澤安

唔擰頭點望盲點?

佢話本指引寫明，叫我到時大動作望側鏡就得，求指點

扭軚唔可以交叉手嫁咩？

我師傅兩個手法都有教，但我好自然就交叉手扭軚，唔識豬腸呀

好簡單 佢又唔會因為你望左邊盲點而肥你 咁點解唔望?

又岩 到時試下大動作側鏡再擰埋頭 唔該哂巴打

原來要望左後，貓頭鷹咩，係咪姐係後面敞門個窗

所以啲人咪話望盲點要扭埋腰

點會

van左可以唔洗左邊盲點唔係咩

九龍太多試場驚唔識路 雖然朝朝早都見有快期
你九龍跟師傅報鐘？

我行人綠公仔閃到咁上下就入定波，吊定極力子

黃就望哂d位，綠就鬆手制都Pass

考油塘啦考油塘啦 好驚轉彎出黃格果個路口啊

同埋想問下咁多位巴絲，正確行迴旋處嘅步驟應該係點?

頂，我第一次考澤安又係咁
已經肯定做足哂，佢都屈我肥左我
之後考我就真係超大動作

其實個位塊鏡睇到㗎喎，盲點邊係個個位

有分新式舊式

google下先

想問下仲有1個月多D
而家轉師傅教會唔會難搵人
而家個個係又屌唔係又屌 屌到無心機

仲有幾多堂

難就唔難
但佢屌你個陣你係咪真係有錯先

等7個工作天可以去攞p牌了

學費每次落堂比 上左9個鐘左右

份人好燥 見到前面有路人「衝去啦」
我話有老人行緊wor 佢話你行快d 佢未知道你準備過,未唔過馬路囉
好啦 下次又遇到相同情境，我kepp正常正速行
「你唔識睇下d 行人準備過架?」
公字你贏 字我輸

早幾堂話我chok車, 之後我都返去自修
又話d 野睇得明就唔使人教 唔自修溫書又話「你真係唔記得晒d 野架bor 」
上次渣個陣1.5小時只係chok 左兩下 一下係阿婆ironman 式過馬路 局停
另一次就自己大力左 咁都抵話
次次都好大反應「又點呀你 」

上次上車一見我「又係你呀」

集氣
等陣考油塘留名

巴打加油

btw 我渣個陣佢又同另一個同學約時間/講電話 whatsapp 打字咁
講真我都驚架

我都係
啱啱想問野點知發現俾人踢咗

我想問如果喺元朗考 星期四 2:00pm
呢個鐘數會唔會好多車

巴打我都係油塘 祝你pass

請問各位巴打考天光道9：35好唔好考？諗緊轉唔轉，因為油塘我會熟d(住附近)，thanks,祝各位一take pass

搶快期係咪如果唔係７點半會卡左係揀日期個頁面？
想問下成個流程係點
唔想比舊錢人幫手搶 好貴

搶快期要係第一頁等，唔可以日期頁等

咁串

每堂俾錢咁就唔怕轉既

租車錢同考鐘都未收？

十零個鐘就考 不如搵人補多啲鐘

肥撚左

你考邊到

未收 佢話到咁上下先收

yau tong

衰咩巴打

未收就拿拿聲轉啦

衰乜

波段選擇不當同扒頭未有察看交通情況 so9sad
其實肥左係咪就要比多五百幾考試費

即係你係佢右邊過佢？

仲有師傅補鐘費同租車費
無上3波 定keep住3波

即係乜都未打個個頁?

有上3波呀 我覺得我KEEP 1波KEEP太耐
師傳話搶快期搶第2條路補多10堂左右SOSAD
加加埋埋又4000幾
唉

好耐之前開左個whatsapp group
有無巴打想入

波段個tick明顯係送
主要係肥你扒頭個樣

我28號早上考培正道
師傅話我試場都出唔到, 學咩人考試
但我已經好努力學, 師傅仍然覺得我唔得

肥果度應該係
我比三架小巴夾住
後面有兩架
前面果架落緊客
咁廢時佢TICK我阻住後面之類
咁我咪扒頭
點知一行
架小巴就落完打燈行出去
我行左一半我自己停左 佢又停
應該係肥呢個位

你師父無教你唔好扒落緊客既車咩

冇留意sosad

大家每次燈位起步係淨望倒後鏡,定係左右鏡都要望埋

私家車左中右, 貨van左右

見到搵食車得兩個可能性

死車/隨時走，一定要留意係咩料先好扒

寧願停係後面慢慢等。大不了重新做過開車動作，都好過扒出去。

左右都要望埋

領教
唯有下次做得好D啦
其實我覺得今次去得幾順

我個時爬的士頭都pass都幾好彩，唔知關唔關入面成車阿伯龜速落緊車事

我之前師傅教
考試見到咩車上落客都一定死跟

只有死車先可以爬頭

明白
下次會做得好D

又要講多次
租車費真係最最最撚on9+唔合理既收費
明明考路試既時候已經當上一堂咁收鐘錢
仲要巧立名目收租車錢真係好撚仆街
我知一定又會有巴打話「行規係咁」 不過真係好唔合理

(1 take pass, 不過好睇唔過眼租車費)

呢d情況真係好撚尷尬...
好睇考官
但建議一定停一停, show比考官睇你留意到路面情況
佢叫你行就行
如果唔係等車龍前面d的士走, 架的士入返d你先行

再肥每個月三千幾進貢比師傅

你係好好彩

佢真係凸到咁誇張？

你靠哂左都無一米距離？

講緊佢踩線你照過其實都夠距離

琴日肥左仲好耿耿於懷
唔知要肥幾多幾多次倒幾多水先拎到個牌

屌 鏗X介紹咗個後生師傅教車教得仆街過人
你老味 佢話開車個陣望哂左中右鏡好有問題喎
好多身邊啲人同上網啲資料就話啲師傅會講開車前一定要望哂左中右鏡先好開車
而依條仆街就話望盲點就得喎
我屌你老母條仆街一味係度講粗口屌屌聲已經黑人憎到極點
想問吓各位究竟邊一個講法係啱？

好撚憎呢d
我覺得學生係馬路上渣都有壓力 本身只係學習狀態
仲比你不停屌屌屌 有時真係抗壓低d都唔得
我個個又係上車之後佢有佢電話覆人約期, 教人去運吉處入紙
心諗都想你睇住我行得啱唔啱架
星期三再跟佢學多一次 又係開波屌到完場
直情好似唔多想望我 話我由欣榮街轉右再右去大本型唔夠決斷
決得黎又有車 問佢應該點樣判斷
就叫我 行啦你 仲問
心諗算撚數

永孝自Van一Take Pass 臨返試場比死車,泥頭,拖頭頂住左三分鐘
架拖頭響我對面線響咹,我以為佢話我阻住佢行..咪慢駛挨左比佢過..
點知原來係泥頭個司機落左車....後尾佢開車個陣比左個5我...好感動
根本有死車有對頭車最緊要唔好慌,同埋真係要望多D鏡...
考個陣有兩架老電響工業區一左一右Zip上黎
好在有望鏡印定Brake...等考官知我有準備 唔係連上葵盛圍都慳返
同埋D廢佬真係好撚鐘意突然標出黎

咁多位巴打 我之前考肥哂2 三 PART 依家想考返

我應該重新報過定報駕院好??

重新報過

係咪有tg group?

有冇好師父推介

駕院合併試平均要等十個月以上wor

可唔可以分開考 咁咪唔洗排咁耐

考官上車，同你對資料，讀車牌。
考官叫你開始，你就檢查 凳，鏡，波檔，手制。
打燈 望三鏡 望左右盲點
安全情況下駛出。

燈位起步都要望左右鏡，唔洗盲點

你有考期先問到師傅架

我身邊啲朋友都話係望左中右鏡先好起步
條仆街仲要質疑我咁樣做
仲要串我啲朋友放流料同有冇師傅牌喎
佢咁樣講不如話哂所有教車師傅咁教法係錯啦屌
心諗: 屌你老母垃撚圾仲衰過我第一次學車既老師傅

我都死左好多次 加油

打去街校要求轉師傅啦，放你伏

仲有一個幾星期就再考油塘
之前已經轉過一次師傅
老老實實我忍咗條仆街已經幾堂
條仆街以為自己教咗三年幾四年車就當自己係老師傅
同埋佢講野真係目中無人當其他師傅係廢
又話我咩唔跟住佢方法學喎
我屌你老母 你咪以為自己教既野可以呃得到我
開車前淨係望盲點真係第一次聽
諗返起頭先佢鳩噏既野我真係當係笑話

你都係快d轉師傅啦
唔係實肥佬

借問聲可唔可以拎左普通期之後再排快期
會唔會收兩次錢架?

係大陸做嘢考緊車牌4000rmb包曬，考完反香港換香港牌

其中我都係靠自己上網搵資料、問下身邊朋友同上次考油塘既經驗去考算
就算問個仆街師傅都哂氣
廢撚事條仆街又誤人子弟

考油塘既高超道線的話
用迴旋處上高超道, 考官會點你點行? 定2個方法都有可能?

藍色個條線係咩事

呀屌畫錯

鯉魚門道同高超道通常係行紅色線
藍色線係適用於考仁宇圍路線返試場

兩條都得既 不過我見多數人都係行外線

考官指定行邊條定自己話事??

自己決定

BTW
重考丙部, 係咪都要考過斜路停車開車??

唔駛 只係考路試

行外線穩陣好多

出迴旋處睇少樣嘛

仁宇圍要內線

我試過有次重考要考...

留名17號考

發覺條仆街師傅好似呃梗鐘
由開始去試場同離開試場返去都係佢揸
而我實際係試場揸既時間都唔知45分鐘都唔知有冇
反而之前跟個老師傅學
佢全程俾我揸去試場同揸出公路吸收路面經驗

下個月18考 學左幾堂對腳仲係好重

對腳好重姐係點解

踩多左油門同brake

頭幾堂係咁 我頭幾堂都係咁 成日chok到師父
之後 次次就上堂 師父去廁所之前 我在車入面 會踩下迫力 摸返感覺
微微掂住就得

我之前都係咁 上車之後
當自己右腳殘廢無力就ok

咪著厚底鞋

就黎考筆試，有啲concept唔係好識，想問下大家

想問大燈係咪即係 高燈+低燈
低燈就係日落後至日出前必須著
而高燈就冇話幾時必須着，但入黑後冇街燈就可以着，但遇上迎面車就必須轉低燈

係咪咁

考仁宇圍一定要用內線

大燈同高燈係兩樣野
入黑就要著大燈，無街燈就著高燈
因為高燈係向前射，有對頭車會影響對面司機，所有對頭車就要轉大燈，等對面無車再用返高燈（香港好少有呢種路，係外國先多）

小心筆試好仆街，好鐘意玩捉字"失"

下晝2點半考元朗棍van 有無咩要注意？
下星期考 未試過平日學車

依家出街有一半車個大燈係 白光"殘"眼到仆街嗰隻

有時夜晚揸車辛苦就黎要戴眼超先掂

下個月2nd take
上得算多堂
上堂好似冇咩進步咁
平時做到既照樣做到
做得差既都照樣差

會唔會頭一兩堂唔知你咩技術

怕麻煩就行紅 藍就for路線一
怕cut線就行藍 不過你畫錯左

有冇巴打可以話我知九點鐘考忠義街有咩要特別注意？會唔會特別多死車之類

條友係完全唔想俾我揸去試場
佢睇死我會整爛架車
個種感覺係好睇唔起啲學車仔
咁樣既教車師傅真係第一次見

注意死車，消防局前面物體過貼，最後個灣轉靚仔啲
最緊要係睇個考官仆唔仆街 第一次考忠義個陣肥左路試 ，衰個仆街考官，都唔知佢識唔識揸車
利申：前日考葵涌pass左

點解唔直接係試場到等

仆街考官就冇計了，唯有專心做好自己
想問下如果消防局出面兩條線都泊左死車，係咪應該望對頭車，然後打燈減慢龜速咁過，定係應該停一停扮等下，再等考官開聲過

慢啲就得喇，等到佢出聲你炒左喇

明白哂！呢條路禁學車所以好緊張

條仆街死都要係九龍塘上落車冇計

有冇巴絲試過自己報筆試 但去駕院報路試

唔奇，對你無信心
撞左又唔係無手尾跟

好多人咁做

咁樣會平d定點

今日踩brake情況有啲改善 但油門會不知覺踩多左 同埋轉波離合鬆腳太快 chok下勁既

學完之後都唔會再跟佢啦
淨係識講粗口又放山埃我先對佢冇信心
話開車前淨係望盲點唔駛望左中右鏡已經fake人啦
鏗X啲師傅仲衰過啲街師傅
各位巴打唔好幫襯依間野

冇得要求轉師傅?

打過去轉過一次啦咪又係咁撚樣
20幾號考撚完睇下爆唔爆佢車牌號碼

上哂佢啲堂數就轉街車師傅啦

話就話禁學，師傅無比你行咩 我個師傅考邊到都同我踩哂界入啲禁學區比我揸熟 考左兩轉唔同試場都入左禁學區玩

請問有冇P牌+夠25歲保險推薦？

可以遲D先決定報邊間

考完筆試仲要排6-8個月

下個禮拜考油塘，開始緊張

得返兩堂

見過有女學神揸咗入禁區俾龜截

8月2號考, 而家學學唔學得切

有冇邊度補鐘私家車自動波推介

你唔即刻學可以點 一係就延期

有無p牌巴打成日不自覺超速，我成日行高速公路踩踩下就80,90

半個月
忟唔忟啲呀ching

普通行屯公/大埔都好易超

改咗元朗考10:15am

隔日上堂lor

行高速有時唔超唔得
跟住其它車行通常都超

呢個P仔霸氣到

唔避就有錢收
btw 佢應該無睇盲點？

洗乜睇盲點
後上超前cut佢

仲有一個星期考第三次啦
想轉返街師傅都太遲

日經

究竟棍波van仔 斜路起步洗唔洗俾油？
我做法就鬆極力子多d, 放手掣， 俾少少油，再鬆哂極力子， 再俾油去
有無做錯？定可以點做再做好d?
求指教

極力子多d， 俾少少油，摩擦點，放手制，去得

sor,摩擦點有啲不必要

咁：

極力子多d摩擦點， 俾少少油，放手制，去得[/quote]

4月比人捉超速 岩岩判左收左信話罰1200

即係都要加半年？

[/quote]
停定
入波
慢慢放到摩擦點 同時 比少少油（大約500轉）
到摩擦點 鬆手制 慢慢放極力子同時瑞一路比大啖少少油
到行順先鬆哂極力子

利申：考完牌已經出黎渣5.5送貨

你可以半個月上到廿年堂既都唔錯既

廿個鐘先岩 自膠

lm

停定
入波
慢慢放到摩擦點 同時 比少少油（大約500轉）
到摩擦點 鬆手制 慢慢放極力子同時瑞一路比大啖少少油
到行順先鬆哂極力子

利申：考完牌已經出黎渣5.5送貨[/quote]
渣van仔斜路起步其實唔洗俾油都得喎，師傅就咁教我搵磨擦點，鬆手制就去得，搵到之後幾乎唔會溜後

渣van仔斜路起步其實唔洗俾油都得喎，師傅就咁教我搵磨擦點，鬆手制就去得，搵到之後幾乎唔會溜後[/quote]
我都係，無溜後過。我諗都係睇車

我都係，無溜後過。我諗都係睇車[/quote]
而家果啲貨van 基本上都唔會溜，不過咁樣起步一定會好慢

而家果啲貨van 基本上都唔會溜，不過咁樣起步一定會好慢[/quote]
都係果句,你係考牌定係揸車,考牌做咩動作都係要穩陣
唔好跳步

都係果句,你係考牌定係揸車,考牌做咩動作都係要穩陣
唔好跳步[/quote]
Thx唔多位巴打，我就係聽唔同人講聽到好亂

Thx唔多位巴打，我就係聽唔同人講聽到好亂[/quote]
你師父架車齋用磨擦點都上到既話, 就唔好理油門

你師父架車齋用磨擦點都上到既話, 就唔好理油門[/quote]
同意
之前唔知師傅架車得
用佢教既方法：極力子到磨擦點 > 俾少少油 > 鬆手制 俾油 放極力子

結果一係就有小溜後，一係就一野標前去
到臨考之前兩日先發現原來hold 啱磨擦點 架車就唔會溜....

聽日考丙部

又要麻煩巴打們，考忠義街出試場轉90度彎係咪唔可以踩T字位，我見d學車都係堂軚拎左少少偷位，唔會踩T字位，但係補鐘個師傅就叫我踩住轉好轉d

每日兩個鐘

祝你合格

我就冇踩又冇偷位
係扭大手啲咁解

我又係聽朝考丙部....頭先紅雨練永孝街，爆哂水渠

落雨先好
少好多盲毛亂衝出馬路

重考港島有無師傅介紹

點為之死車其實 泊咪錶個啲車又算唔算？靠背壟道好多車係左邊

唔會郁既車咪死車
巴士上落客既停一陣會郁返咪唔係死車

過死車騎出少少慢去，應該點判斷幾時要擰頭？係咪過最後一架死車時？thanks巴打

你過死車前打燈望鏡要擰頭
擰完望返前
扭軚
過完返去一樣打燈望鏡擰頭
望返前
扭軚

再無知一問，見到成行泊咪錶既車使唔使做上述既過死車步驟？

你無啦啦唔會駛埋咪錶位
有冇圖睇邊條路

離遠見到前面深藍色車呢啲case係咪做過死車步驟？

呢堆車又使咪做

過前面貨車就應該要慢出打右燈望右鏡右盲點出少少

我kln 肥2次
港島1 take.
個師傅幾好人

tg: thanks

首先正常黎講你唔會用咪錶條線
下面應該係靠背壟道轉右回程
正常你唔會駛到埋去架貨車到

因為你一轉完右已經挨住右邊行
你本身就唔需要轉線

記住如果你竟然可以比咪錶位既車阻到你既話
你根本一早肥左

而家明白了

頭兩幅死車一條線你部車一條線
“目及“實左邊有無廢老無啦啦捐出來仲緊要啦 考官dup你brake即刻玩完

第3幅你騎同死車share一條線
過完安全島要靠扭右 我會打燈令頭

thanks兩位巴打，一時撈亂左

不過打燈令頭做多無壞唔會高到肥佬既
最緊要記得收燈

第一次死冇擰頭

我意思係打燈擰頭做多唔會肥
你過呢D死車位有猶疑咪打咯
記得收燈就得

好既thanks

求神拜佛一間要掂
考車學車好撚貴

永孝街去永基路爆水渠冇得考要改期

永考街真係冇改錯名.......

又衰左 又要比錢

考邊 衰咩

澤安 乙部
平路溜後

乙部點溜後

我都想知 無啦啦踩9我

邊個位踩停你?

去緊調頭條線前d

考場內？

丙部係咪輕田？過幾日考

鬆

係咪驚你唔夠位轉?

澤安係試場內的

丙部上次過左 補乙部 點知又衰

佢話feel到溜 踩左

調頭使唔使望左鏡?
第一下向右 望右, 仲有少少位到就望前鏡，回左
入後波 望右 仲有1尺位, 回右
入一波 望右 睇左右有無人, 出

有無錯

啱先掃桿埔pass咗

大後日考第二次

我諗佢唔會老點你既
下次鬆好D極力子

理論上停左架車後
每一次郁架車前都要望左右中鏡
我就係咁樣做既
利申: 今年3月PASS

你哩個肥佬原因第一次聽
停車掉頭前無拉手制？

華仔考咩車種？

朝朝早都排唔到港島快期
係咪轉考九龍好啲

淨係衰乙部就輕鬆啦

上多啲堂好過啦，人命黎

求港島師傅介紹

有冇人成功自己搶到快期

次次去到"步驟三 提交預約申請"就lag到死左,之後就話冇位

快期我係比錢師父搞
佢有程式好快搶到 收我100$

可唔可以幫手揾你師父幫我搶

陣間考培正道丙部 好緊張
唔想再衰

100蚊，我幫你搶都得

聽聞今日盛福街爆水管，永孝街仲有冇得考？

好呀，點聯絡你

唉第一次 棍波van路試肥 離合器同轉波
仲有爬頭嚴重 （我明明望哂盲區.......

我學果陣師傅冇教過燈位開車要望鏡，
我自己都冇習慣望
但 1 take pass

前面有巴打話師傅老點佢，
會唔會其實燈位開車真係唔駛望鏡？

主要都係睇考官 最好都係望埋 但唔會好似盲點咁望少一次即死

鴨駕只考丙部，係外國有過小小揸車經驗，大概學幾多堂先足夠?

考自動波

任何時候開車都係要望晒咁多塊鏡
唔好講到好理所當然

考官指引咁寫明？
開車望鏡冇錯一定安全好多，
但對考牌黎講係咪必須，冇望係咪就會肥先？

澤安大埔道pass

恭喜

貨van計。無望左右鏡同右盲點係肥得。 你好彩考官望唔到或者比機會你啫

越大架車就越要望
你唔望, 考官有權肥你
連安全意識都冇

坦白講真係睇考官
你望多眼塊鏡都唔係好難啫

未有查看交通情況就係開車無望鏡

今日考宏業東街就係肥左未有查看交通情況

仲有盲點都係

不過燈位起步唔洗盲點

咁你有無望先

17號星期一個日忠義街考2號牌 落足全日雨
好好彩係我考個刻停雨 1 take pass
依家已經心思思睇緊買咩車
新牌仔諗住出部Jazz揸 但零買車經驗 連試車要試d咩都未知

同你處境一樣
Pass完做好多資料搜集
Check車呀車保呀停車場呀
打幾廿個電話

作為過來人建議你揾左PARKING先買車

岩岩今日1 tick 天光道
想問如果星期五去拎唔拎到，因為下星期就開始實習，所以今個星期唔拎 要到9月先有得拎

Parking不是問題 已經有地方泊車

有無好既自動van 師傅介紹？

其實筆試題目係咪on9都識做??

筆試都驚pass唔到背嘢好撚差

好撚難PASS唔到
而且就算FAIL都好快排到期

成日俾師傅抽插

我果陣堂堂都有野比佢鬧
最後8個細剔一take pass左
keep住執你係好事,等你唔好咁自滿

想問巴打 ，如果八月中後先重考路試。
個教車佬約我星期六 ，係咪搵我攝時間？ 好似上8至10堂都夠 ，兒家上， 好似太早
因為聽過朋友 ，佢之前學車， 無工番 ，佢個教車佬係咁叫佢學

重考我自己就係一個星期前密集式操

依家差唔多時候上啦，一個星期二堂，到考前一個星期加鐘！埋單廿幾至三十個鐘啦

屌，我考天光道，連埋星期日剩係去得兩次試場，下星期一就考 肥硬，
either 去搞掂乙部，之後鳩考丙部 or 直頭改期 搵過個次次都操試場既cfu算
有無搞錯，星期一至六唔去得天光道泊車姐，都無理由唔比我係考場練，仲係約我係原區練，齋靠睇utube/叫人兜我去睇下都無用啦

有無巴絲有經驗
我早兩日係爛地泊車 唔小心hi花左人地小小（約一隻手指長）
留左紙比佢搵我
但之段前兩日都落大雨 今日再去望架車走左
唔知會唔會張紙化左
因為暫時未有人聯絡

如果係大家會點做
我怕佢會報警

已解決 今日聯絡左傾好賠錢

下次小心d喇,唔肯定夠唔夠位就落車望下
唔好怕柒, 泊車係要泊得多先熟

你老母！第3take 忠義街終於pass

巴打留個tg 我轉頭比個contact你

想問如果棍波fail可唔可以轉考自動

你考果時揸架咩車去就會拎果個牌，只係車種唔可以轉

但我重考澤安都要2x個鐘?
同教車佬話8堂到
我覺得佢咁早叫我學水我咁
咁早又係無左感覺
想再下多個星期先學

我都想咁
一來要番工
二來佢未必有期 我重考澤安
好似澤安道 ，主要考一條路
我跟果個成日一早叫我學
成日都襯我學前地去廁所
又話我遲 ，明明我企撚左係到等佢
後期我一到就即wtsapp ，理撚得佢上緊堂

打少左
佢無補番時間，成日上唔足一個半鐘

即係要重新登記?如果paas左乙駛唔駛重考?
如果重考想考番自動波（9成fail）

好常見

屌我個個成日係自已區兜 埋單出得兩三次試場點會考到

自己區？
我都去過8至9次試場
你學左幾多個鐘到 我果陣36個鐘到

成日覺得呢行好垃圾
考果個職員又係 靚女就鬆哂章...
運輸處又on9 考個牌等成年

我重考補鐘，同我講安排唔到時間補鐘。今日考，但係星期日先開始補兩節，之後同我講下一次就係考試前朝早

廿幾個鍾暫時
星期日去多次試場

唉攞下經算 衰左就轉cfu

我轉左幾次師傅，今次主要靠youtube同朋友車算

學車次次夠鐘前十分鐘就打俾佢同佢講到左
理得佢係咪打緊飛機

前幾日考貨van終於pass左
個人勁緊張又要扮淡定
最煎熬係等考官上車個刻

我覺得youtube 加自己走一兩轉
已經好夠

btw 咁你今次搵cfu租車但剩係學好少堂？

我本身預補鐘補最少6節，諗住穩陣d學熟d，點知佢最終比得3節時間我學 基本上d時間淨係用黎適應架車多過適應條路

今日考完筆試要排到16/4先考路試
另想問下考油塘有咩要注意

如果你pass 到乙部就唔好搞咁多啦，練多幾堂好過

如果由棍波van 轉自動波van 就唔使做額外野，到考試果日直接揸架自動波van 去就得
要轉私家車就麻煩啲

考油塘
紅=仁宇圍線返試場
籃=高超道線上高超

想問下係咪2者都係過左呢個位(下圖)就打左燈?? 一個轉上去, 一個行前dd入左線?? 打燈時機有冇錯??

我棍Van肥丙，轉自動波考丙無問題呀
隔左兩年操左6堂就考~永孝1 Take pass

一般師傅應該教不論左轉定直上都係行外圈，只有行仁宇圍返考場先行內圈

如果行內圈返考場，你果個cut 線位無錯

利申 油塘考迴旋處直上pass

thanks

都夠 好勁

係 過左路口就打左燈
望下有冇車衝住出+睇盲點
之後入返外線

我CF教我上高超道行內圈
有冇伏
我睇youtube d片多數行外圈

仁宇圍返試場應該係圖中1定係2號位cut入外圈??
因為我見1同2之間d白線俾人刻意淡色左

之前深色d

刻意整淺色左, 即係我唔使咁早cut入左線? 定早d cut定都冇所謂? 定其實呢d細微位唔使理都得?? 問CF佢又問非所答咁

搶快期係咪7個工作天後即刻去搶就有？我師傅話幫我搞但7個工作天過左都未有消息

屌今日考合并
Pass左丙部路試 炒左三手掉頭
有冇師兄知係咪聽日可以即刻搶快期

你考筆試本黃色書仔有教點行迴旋處

直上最行外圈

7日

因為係考第三次鳥 之前已經係油塘同天光道收過皮，今次抽到忠義街相對易d先冇學咁多都好彩pass

Btw 三次加埋其實都學左三十個鐘左右

今日考車，前面有個龜速考生帶住，雖然唔係幾好意思，不過全靠你先pass，多謝你，希望你都pass

炒乙部就比錢人排快期考埋佢啦，又唔洗記新路線

我係揸到一半諗住暢通無阻，點知見到最前面架學車打死火燈泊埋一邊，一打燈想過就見到對頭有巴士，差d就出事

見過有考車跟住學神尾

學神出左行人過路線無耐, 師傅急剎個學神

部考車就係行人過路線停低左....

今日考油塘3線肥左

車速抵制不當
波段控制不當
超越物體不當

三個大剔

其實車速要keep住幾多到

睇情況 唔可以超50
今日油塘3線1 Take pass

恭喜~
我好似係太慢

不過呢D通常都係送既
主要係肥超越物體

屌我第1次抽到忠義無去學車 學校太busy
第2次天光先黎學

衰左一定唔排番天光

我都學左成17 18個鍾了但都係train得一次考場
死撚硬
諗住唔去考換師傅重新報過算

租車費太貴 冇信心真係排多轉好過拎錢供奉師傅

tg gp又比人踢左

好多人考油塘 呢排 我識人 total 12位 全部油塘

除咗大陸個墨泥仲有乜d真實模擬駕駛game or 軟件
想練下轉波同泊車，成日個動作都唔順好撚生硬

唔係要賽車game

要真實好難喎，補鐘啦

如果香港有呢D野就唔洗出去學車啦

9個月?

租車錢都無得攞番啦，但係炒就炒硬，寧願換師傅轉試場先操

試下睇多d youtube片 可能好彩合格呢 只要你唔係駕駛技術有問題

有睇utube片
衰大意成日唔睇鏡 同埋有時開車唔知係斜路（仲要操得一兩次試場唔知邊d位係斜波開車）

睇鏡就真係要迫自己每一下都要睇
有d片係會拍埋乙部 斜波開車 調頭都會影埋比你睇 你考邊

如果都拎唔番舊錢，寧願你照考左先，當拎下經驗下次冇咁緊張。加上個個試場都有佢值得留意既地方，學多冇壞既

10月底1個 11月底1個 12-1月 各一，2月6個 黎緊月底考1個

佢係話考油塘個個要排9個月先考

小弟啱啱18想學車
想問下報邊間好？
上堂加考牌大約幾錢？
學完大約要幾耐？

係

有冇人有補鐘師傅介紹?
我死緊，泊車完全唔識，師傅又冇期俾我

調頭又唔真係咁難，唔好攞咁盡撞欄就ok
但斜波又真係有時唔aware係斜波黎
拎唔番舊錢 但係可以慳番原本要學多個幾堂錢 所以真係唔知

我都想搵
不過仲有4日就考

唔緊要，我仲有6日，同你一樣，我唔補我實肥硬
我路都行唔好，師傅有次嘆大氣話唉…我都唔佑你點搞

same

你考邊啊

天光。。死硬
前2日仲係自己區學仲要唔記得入1波開車死火
可能唔去考 慳番最後幾堂錢轉師傅重新報過

有咩途徑（除咗揸出街）可以學多啲交通規則？例如cut 線， 雙白線，咩虛線嗰啲點樣做等等，我上YouTube 搵多數係台灣or P牌仔犯錯（通常條片幾分鐘，又唔知邊一刻犯錯）

利申：無牌，想學多啲

想問巴打有冇人知 重考路試，澤安道係咪九成考得某一條

考左筆試未？

係咪要重新比過510$先可以轉場
唔想去番天光道

岩岩考到牌 想問點入gp

考咗

Sorry 自膠 報咗至真

咁睇下佢比你本書仔 應該寫得好清楚

我師傅話大部份既師傅都鐘意比考牌跟 我師傅就好d會叫我停埋一邊比佢行先

如果無乜操過天光考場
係咪寧願比5舊報合併快期重新抽場好過

咁你又抽多次天光道咁點？
又比多次5舊再抽？

如果咁都抽中天光道就認命啦

(我下星期2就考，完全肥硬）

唔鐘意？

其實跟學牌行，比佢pass到可能係害左佢

跟學神行反而未必好，學神有機會急停或者死火，太慢後面又可能有車爬頭

河畔棍私一take pass

好感動

前提係個學神好掂

頭先係油塘學車啲車多到痴線
仲要俾條仆街師傅呃鳩我鐘
我揸既時間都唔知有冇45分鐘
最撚仆街就係有的士或者巴士上落客
個師傅叫我爬佢頭唔好停
心諗: 我屌你老母啦 跟住係巴士或者的士後面等佢開車你先好開車先係最安全
有時俾佢用啲唔好既語氣咁話法
我真係集中唔到精神去學反而愈揸愈差
佢講野咁仆街我都照忍
想問上斜開車有冇秘訣先唔會chok幾野或者死火？

吊好D極力子掛
chok同死火好似係因為吊得太高
我就慢慢吊極力子
吊到架車落住手制都向前chok一細野
就鬆手制行得

好似短啲添

下，點解可以係自己區學咁古怪，我學完三手掉頭已經係行巿場，坐底操左20個鐘,但我都冇信心可以pass到，我仲要改自動波

我下次考自動波算

咪係囉徙哂我d錢

我依家轉咗師傅係揸新款既Van
學個陣成日feel唔到個磨擦點係邊
反而我以前跟街師傅學個陣係揸舊款既Van
吊極力子個磨擦點比較明顯易掌握
當時個老師傅話你feel架車有啲震聲就好落手制

油塘一至五勁多大車 工廠區

下星期二考下午呀陰公
依家我學車做啲安全意識都俾條友屌

加你監 好過你炒車炒死人

專心揸好啲啦

去運輸處拎本黃書仔睇啦

巴打下星期努力
如果唔好彩仲係唔得，又想轉師傅既話

我可以介紹我個師傅俾你

多謝你呀巴打
頭先同屋企人傾過學車問題
其實個師傅都係冇乜耐性去教同太自我中心
頭先學個陣我第一次遇到未拉好手制而發出咇咇聲
可能我真係揸慣舊車晚關係唔知佢架新車個手制有個制
我就同佢講話我學咗咁耐車未試過遇過依個問題
佢大大聲咁鬧我：你賴得就賴啦
事實上我真係第一次遇到依個問題
我未見過啲教車師傅咁唔講道理同無理取鬧
如果考到定考唔到我都有機會爆佢個車牌
提醒各位學車仔唔好跟佢學車

即刻轉師傅啦

我都星期2下晝
諗住唔去了
痴q線去得兩次試場點考呀

下星期一一拎學牌 +第一堂

好驚狂死火

得返幾日轉黎把鬼咩
下星期二考埋就唔駛再見到佢
我學車都會有犯錯同有緊張到唔記得野既時候
佢竟然係度侮辱我搞到愈揸愈差
同埋個人係度流哂冷汗
條仆街侮辱我都算仲要呃鳩我鐘
好彩個陣EQ高忍佢同冇屌返佢轉頭

我星期2可能唔考，重新排期/快期轉師傅

巴打如果想搵自動van師傅我可以介意一個相熟既師傅比你

好唔好?係咪堂堂係考場操?

不過7月8月係幾好既考車時間 交通流量低 一到9月多好多車，如果可以既呢2個月考會好d

無計啦 我依家失ing業 大把時間去考場train 偏偏中左伏永遠係區內train
唉

btw油塘葵盛個d咪又係多大車，係何文田暑假先少左姐，不過快極都無可能9月前考到啦

油塘平日晏晝有時冇乜車
不過我比較鍾意朝早操車
因為個人既狀態會精神啲
反而晏晝食完飯走去學好易飯氣攻心

我次次朝早都未訓醒
但最on9係我差唔多完全無操過考場
考條毛咩
取消最後幾堂攞番d錢留番之後學算數

我之前係沙田放工 眼訓到死 又要衝去油塘學車 但一上到車就好精神 學完落車之後又會開始頭暈

轉師傅啦
我第一個師傅搞到我好驚學車 堂堂都唔想上
轉左師傅之後學車放鬆同開心左好多
個表現都會好好多

我都係
佢唔鬧人，但係hea得滯完全都無進步

星期一晩第一次上堂

以前我跟個私人既老師傅學車
由我唔識得去開車到識開車泊車掉頭都係個老師傅教
個陣我都會成日俾個師傅話
但佢都會係咁俾啲注意事項既紙俾我睇熟去
雖然係會有啲煩 但係同佢都好啱傾

相反轉咗鏗X既師傅學車
學完之後真係想講粗口
你老母臭大你 成日都屌屌屌搞到我都唔敢問佢野
依家我都係上網搵資料同睇YouTube搵返啲記憶
佢估我真係信得過佢咩屌

我唔係由頭跟到尾 係肥左兩次之後識左佢，臨急托佢補左次鐘，比佢一堂推翻哂之前個仆街師傅教d野，之後佢冇時間幫我補鐘，我就唯有跟個急考補鐘個呃鐘師傅就去考。

佢考之前一晚仲打比我提我要注意d咩 相反我租車個補鐘師傅就藍tick哂我問佢d問題

有樣嘢，各位要搵friend 護航唔該搵個冇咁on9嘅

聽師傅講，有條友搵friend 護航，揸架hum hum 聲嘅吊住尾
最後個官點都搵樣嘢肥佢

tg gp

tg id?

聽日有得搶快期
我想問下
我7點28,29分果陣應該係邊個畫面禁繼續?
上網睇D攻略話7點28,29分打定哂D野
之後搭正就禁繼續

咁係咪即係我7點28,29分果陣應該係揀TIMESLOT之前一個畫面(即係打電話果個畫面)等到7點30分就禁繼續揀TIMESLOT?

求教

之前比人踢左，想入多次

已經第二次比人踢走左

兩位應該冇講過嘢或者少出聲喎咁

我哋間唔時都會清吓cdrom

希望唔好就考牌先想嚟問嘢啦，平時都可以幫下手答人問題或者吹吓水啫

我有講野

我之前係30分入去先打野都抽到
抽兩次都係咁 不過要快手d confirm左佢
同埋我師傅個陣教落淨係抽中午最好 差唔多咩場都少人
我都係聽佢講抽中午考最後輕鬆pass

申請重考生快期
(現正進行系統保養)
而家即係點)

禁唔撚到入去)

一至五先有

唔係話星期六日都有得搶咩?

應該得一至五

其實超車有冇問題
學左8堂 當時有7-8個車位
咁打算超車 比師傅屌到仆街

剩係可以過死車 除左特殊情況

好好
有無可能星期一搵佢補次鍾
我聽日跟個19師傅考場train3個鍾
不過都一定唔夠

如果人地龜速 係咪吊住係尾就得

路試排到下年3月😩

係 考牌唔係玩計時賽 心急就死撚緊

我入完第一日有講野，之後番工做野應唔到，轉個頭好似第三日就已經比人踢左

我星期四都有講野, 跟住夜晚就比人踢左

做乜要踢人？人數有限制？

去左兩次永孝街行都1 take pass

考車就係最忌爬頭，有車上落客都要係後面等

要肥你一定有理由

好天的話6成左轉行大埔道，3成半直行，半成右轉

其實只要唔亂cut線+唔行快線，跟返中慢線車流速度都唔會有人特登搞你

我果陣反而係行天光道多 因為近旺差
去到永孝街師傅就話佢揸一次 記住咩位轉咩波 做返平時就得

tg: lcc2016

thanks!

其實就算真正揸，都唔建議zip黎zip去
快得個一兩個車位，之後咪又係燈位見

原本今日第2次去考場train 仲要train3個鍾
點知打風
喊出黎

P牌行迴旋處差啲炒車 行內圈出極都出唔到外圈

半年P牌 冇錢買車養車
一路都雪住個牌
如果想搵車揸下 係咪搵師傅補鐘穩陣啲
有冇介紹 大概幾錢
可唔可以加埋入group

打燈、停車等出
見有位就zip少少zip少少個頭出去

d車見到應該會讓你

睇啱位就加速入啦
攝少少攝少少人地又唔知你出唔出

都可以
但有車見你打埋燈都當見唔到

個車踩少少界人地易見到你想出啫

我當年考銀城，個官總共叫我爬左2次頭，cut1次線

果個TG group開頭好地地，但開始成日見到d軚盤相但話去緊食飯就quit左了，有d煩

考棍波路試可唔可以全程2波行
行太慢會唔會比考官屌

1波起步 之後大部分時間2波行 但點都要上一次3波

想問下易手網上寫可續两季牌係咪即係代表冇乜嘢要整？

3波上太多真係好易奶野

冇錯 上3波行一陣落返2波嗰陣好易chok

驚太遲落2波停唔切

我師傅話要肥你一定係有原因，你冇爬頭冇一定唔可以剔你，唔好咁多陰謀論啦

好o力o力
家陣人地要考牌，唔係要鬥快

應該上就要上，如果控制唔好建議操熟d，好過搏扶碌

我放棄左，星期2考，星期日仲打風無埋考場trainjng機會，train得一次考場，個師傅仲要叫我今日係新界train,

我都係聽日考：）油塘

師傅太19，我仲要病左好無精神，囉唯有放棄

唔知自己有冇填錯自動波 想問有冇得睇返
岩岩去左運輸到問 佢hea尻我 話你到時考咩車就咩車
答左等於無答

棍貨van轉波點可以順d?

我升起離合器好慢 好似開車咁 好驚死火

但其實轉波快慢係咪唔會影響合格?

你地第幾堂去試場
我第3堂就去 一邊屌一邊渣
明明無教過我點樣轉波唔chok 又屌我唔識
話比佢聽之前教調頭又話唔信 肯定我出面學過
結果出到馬路又屌我chok車 咁個陣真係唔識
停車問佢應該點做(諗住安全同冷靜環境之下問) 就叫我咪鬼問咁多
渣多d就識

結果我都係上網睇人教轉波點樣穩定d
個撚屌返黎話「拿,都話你上上下堂就識啦, 問咁多,叫你行就行啦」

copy 唔知邊度 我mark 比自己睇 起步轉波溫書

利用油門的起步流程，同樣地踩極力子，入 1 波，鬆開極力子找摩擦點，找到後車子便會有少少震動，然後放開手製，這時輕踩油門，再慢慢完全鬆開極力子，這樣車子起步便會更快更順。但一定要輕踩油門，如果太多的話，車子會快速向前衝出去，十分危險。以上的步驟，大家一定熟練，如果操作錯誤便很容易死火，所以最好找個空礦地方多多練習。

轉波步驟：首先是鬆開油門，不要完全鬆開，維持輕踩便可；然後踩盡極力子，過程不可以太慢，這時便可轉2波；接著就可以完全鬆開極力子，鬆開時不可太慢或太快，最後再輕踩油門俾油就可。
--------------------------------------------
鬆開時不可太慢或太快 →我自己會數住一、二 兩秒咁放極力子 比少少油 溫柔

最緊要唔好阻到人，人地就唔會搞你

行快線唔係唔得，最起碼你要有返人地咁的速度

當然你知P牌d例啦

考試信 學牌無寫咩

港駕 考鴨脷洲
係咪最易

早排坐人車行快線無啦啦DUP慢望望咩事啦,
到個P牌女仔行屯公快線, 但佢行得勁慢 所有行快線的車都DUP慢晒
我自己都係P仔,最好就跟規矩安全駕駛啦

要慢慢
如果唔係會死火

應該係你無寫 你自己想考咩就考咩
下次我轉自動波算

唔該哂巴打
已mark

整腳重dup佢嘆啦
咁撚串

你全程行二波嘅話準備定510
路面情況許可一定要上三波行
學車做多啲三轉二就好快熟

好似油塘仁宇圍得工廠區去大本營先有得上3波
如果真係塞塞地 唔上3波好似都唔會fail ?

或者咁講 如果鯉魚門道/高超道撞啱塞車妹下妹下
係唔係都係2波行就得?

撚仔pass 左? 準備買車?

有幾可有咁地板油既路比你轉3波
利申：下次考自動波算

轉3波洗鬼地板油

前面有人頂住都唔駛轉啦

想學車點搞
請師傅
去考
要預幾錢到

有沒師傅推介

利申:廿歲仔,想學定車,或做要渣車既行業

唔好搵新界cfu

求擇安棍波師傅介紹

對唔住巴打，唔記得追post，你抽到未

呢啲嘢兩睇，我考永孝，上咗6/7 次三波，
過死車落二波，一過完又上返三波

如果你可以好輕鬆好順咁上落波，
會比到個官知你操控好有信心

但如果你臨考都仲係好chok，
你大直路冇車一定要上三波，
唔上嘅話，嚴嘅官會肥你

唔係我主動做，係個官叫
唔通同佢講我唔會咁做

上星期一pass 左，聽日係咪就可以攞p？ 唔係好清楚佢點計7個工作天
另外想買架二手jazz 或golf，個車身會唔會好矮？我186所以驚頂頭

聽日考油塘啦 好緊張
第一次考

得架喇隨時去拎啦
Jazz試過揸 head room唔係好夠
利申米8

如果怕麻煩嘅去駕院
如果想自己搞 就去運輸署填form排隊
去到唔識填問下職員
排咗筆試 考埋筆試
PASS咗排埋路試 再搞學牌
到時再搵師傅都未遲

永孝真係亂揸都上好多次三波
我完全唔記得師傅講邊到要上3波
求其到30就上3波算

我一係睇車速，一係聽聲

唔該哂 師兄

聽聲吧
我考完棍波牌都係揸開自動波
依舊聽聲控制油門

想問無去考可唔可以排合併快期

其實人地話考試唔好轉o黎轉去、爬頭會易d合格
你就講你d威水史，好易會搞亂人

天光道兩takepass

感謝答過我問題既巴打

一陣四點考油塘合併 好緊張

我上星期4點考無乜車 幾暢通

頭先考完油塘pass咗路試
行仁宇圍路線有啲塞車其他冇乜問題

加油啦巴打
頭先我都考完油塘

第一次考係油塘fail左路線
between,巴打加油

今日12點油塘 pass!
兩個考官都好好人

我第一次考油塘衰路試
第二次考永孝街又衰路試
最後考油塘考仁宇圍pass咗

巴打個考官係咪阿叔黎

兩個地中海
有講有笑 一上車快過我講早晨

我都係
但係我就講阿sir你好 快過佢

你係高果個定短果個

衰左 係鯉魚門道果到因爲塞車要停，起步果時溜後俾呀蛇dup

其餘都好暢順

應該係矮個位
記得個阿sir係姓何

就係果位考我
可能你搶左佢句早晨先會肥你
佢可能好拘謹

溜後少少應該無問題
因為我都有

想問下頭先係欣榮街出茶果嶺道個路口多唔多車
我兩點考個陣個阿sir原本叫我上茶果嶺道
但見到太多車塞住哂係個位就叫我行落去崇信街

勁暢順 我望左3秒到就俾油出 兩個路口都係

自己dup既話咪無問題lo

可能佢急尿，考仁宇圍夠快

咁可能佢比唔到信心比考官

我頭先pass咗喎巴打
個陣我係崇信街見到條路好窄就問佢可唔可以慢駛
阿sir就話ok

巴打握下手先
岩岩打完丁

係掛
仁宇圍係快但係啲水泥好撚麻煩呢
每次揸去水泥廠附近成日俾個師傅屌到反艇

合格既巴打 恭喜晒
聽日到我了 2點3油塘
第2次 希望PASS

加油！希望你會撞到好考官
我考第三次先pass

茶果嶺道上斜要踩好多油轉二波
個度塞車個陣我都驚溜後

想問自私係咪易考過van?
同埋邊條路最易考？

唔敢妄下定論
等睇其他巴絲意見

搶左兩日快期都搶唔到😭😭
今朝禁左日子確定先話此時段已沒空缺

會唔會過左7日都無

我學左咁多堂得出既定論係玩唔掂棍波
但係又好似無乜自v師傅
私家車d感覺上d場又好似好考d

巴打你考邊種車都係一樣
考路試唔係考你技術
而係考你安全意識
原本我今次再衰棍van就會轉自動van
但諗諗下考到黎依個地步冇理由要轉自動van
雖然教我棍van個師傅知我識揸車
但成日屌到我反艇

病假要等到4 5月先重考
即係基本上係由0開始
覺得好似既然係咁不如轉自私
起碼少支棍煩可以專心留意路面
(本身都係衰成日唔望鏡

望鏡頭依樣野都係要自己練
之前教我既師傅成日都叫我擰頭睇鏡
望望下你就會習慣
我第一次考油塘衰在冇望鏡頭冇望盲點就衰咗

要搞埋支棍更加分心易唔記得望

就係要你唔洗睇都知要點搞枝棍
目的就係想你將棍波揸到自動波咁

仁宇圍油塘條線返試場 內圈出外圈
有無巴打有心得分享下

咪就係去到12點就打左燈cut外線 睇清楚左邊無車先好cut 如果有車cut唔到既話就兜多個圈先cut

係啦
不過唔睇都會分心

巴打你都要習慣下揸車個陣唔駛睇咁轉波
同埋咁做都係練下你既反應
揸車個陣唔好有咁多顧慮
要對自己有信心

岩岩掃旱埔pass

手腳真係唔多協調
我諗都係唔好同錢作對
玩自私算

是咪學左15堂一定唔會pass 個師傅係咁話我一定考唔到，但我琴日上到第8堂已經叫我去試場行哂三條路，有兩次轉燈太快死左火，但都踩住個break，再拉輕break入空波再著匙，都比佢屌到反

利申：澤安道，已叫佢幫我補多兩堂

運吉處都建議人學30個鐘先好去考 你自己計下15堂有幾多個鐘

岩岩鴨駕棍van pass好感動

咁睇黎我上得20個鍾仲要去得考場一次似乎病左假係合理選擇

巴打你同我以前諗法一樣
雖然我都係手腳唔係好協調
曾經有諗過放棄考棍van轉自動van
但上youtube一路睇下啲教學一路練習下就冇問題
睇完之後個人信心會大啲
不過依個都係我既意見
決定權係你手上

如果要學30個鍾先正常我就算比錢學多2堂(即17堂) 都仲差17個鍾

你理得個師傅講乜
做返你自己既本份就冇問題
上星期五我俾個師傅屌到反艇話我考唔到又盛
不過我同自己講考個日死就死啦頂硬上
最後係琴日就pass咗油塘路試

咁你始終都考左3次有哂底
係平時比自己太大壓力姐可能

手腳唔協調兼唔可以一心幾用
轉得波黎又忽略左路面

恭喜巴打, 佢由第一堂開始屌到我反艇, 一次上兩堂個半鍾, 有80% 時間都係話你咁樣都考到牌, 我送架車比你呀, 第一堂開始叫我補堂, 次次去學都拎d whatsapp 對話比我睇, 你睇下佢地, 個個都要學30幾40堂先考到呀, 你以為自己15堂就考到咁著數呀? 都唔撚係教我野, 頭兩次我以為佢激將法, 因為見佢又第一次係個停車場到轉到幾個圈就比我出馬路, 第2次就叫我渣埋出大路, 點知琴日第4次去學都仲係屌緊我d 廢話, 我話想考試前補多2堂, 佢仲屌鳩我話叫我慳返黎retake好過

你係咪又係報駕院個d水魚plan

失敗咗唔緊要
最後要識得企返起身
考路試失敗咗你當吸取路面經驗同教訓
多啲去上網搵資料同係屋企練習就會pass

琴日考完個師傅同我講嚴師出高徒
個陣明白到個師傅平時屌到我反艇係有道理

鏗鏘

我第一次跟街師傅學咗40幾個堂考油塘，當時學泊車掉頭用咗時間去學，學到識為止。學個陣我都學到好多基本野，但成日俾師傅話我唔睇望鏡同盲點，當然最後淨係衰路試。
第二次都係跟街師傅考永孝街學咗15個堂，個日衰緊張同壓力大搞到又衰多獲。
第三次就轉咗鏗鏘學都係考油塘學咗15堂，第一個師傅乜都唔講最後我頂唔順佢就換咗師傅，換咗個後生既師傅去學。學個陣成日俾師傅屌到反艇，最主要都係屌我既駕駛態度同技術。之後我都會反省同睇youtube片去改下自己有咩不足地方，日日重覆咁練擰頭望鏡，最後成功pass咗油塘。

我都係跟鏗鏘
不過遇到個好嚴既師傅去學
最後pass咗都係值得

你加埋有無洗超過3萬蚊

總共用咗25000蚊左右

咁睇黎真係靠勤力唔放棄
我怕我最後埋單都25000up

巴打真係唔好放棄
如果你放棄同緊張既話已經輸咗一半
雖然棍Van係好難考
但要成日係咁練同領悟先會易pass

一黎緊張，二黎個師傅比左咁多錢乜都無學過咁
同埋我剩係想快d攞個牌第時真係有需要渣車就唔駛煩

水魚plan係咪最平個plan
我報左，上左幾堂仲係香港仔鳩下鳩下
好驚肥想補鐘

咩plan都係呃鳩人錢 貴到離撚哂譜 有90%師父都係hea教 迫你補鐘 或者肥佬重考呃多你幾千蚊

全部都勁貴
出去考2次=駕院考一次

緊張好正常
如果你覺得個師傅唔啱你可以轉過另一個既
搵師傅學車都係人夾人
正如好似搵女朋友一樣道理

搵街車師父萬幾蚊已經夠你上30個鐘
駕院萬幾蚊先得十幾堂？ 真係high撚大左

問題係當洗左幾千銀就想下次一定要pass到
想take 細d risk 咁自然想搵最易pass既方法
真心無咁多錢可以肥左又retake

你同我當初諗法一樣都係以錢為先
個陣我第二次唔合格我都係咁諗
如果我放棄咗既話咁啲錢就會白白咁哂咗
之後我就慢慢去搵解決方法再做好啲
依段時間你就要諗下點樣去努力考好去先唔駛再俾咁貴既錢
巴打唔好諗我要急住考到個牌
咁樣對自己好大壓力架

暫時都無得諗住，因為我報唔到快期，下次已經4 5月
學車一年貴過一年呢

快期好難排喎
曾經我有諗過排快期想快啲考到
諗諗下都係排普通期一路休息一路學車
學費愈黎愈貴我都知
依家加到去310蚊一堂真係劏到成頸血

加左價啦咩？

七月一號已經加咗啦

唔係全部師傅都加架ma
佢個個所謂咩工會d師傅先加
同埋搵人介紹可以收順d

btw幾年前已經想學 個時120
依家double
出年又考唔到真係算了
叠埋心水做passenger

鏗鏘啲師傅都係跟工會既價
有次係師傅架車度發現張工會收費表

好多唔係個工會既師傅咪唔跟